請廣傳！一定要長期保持身體溫暖

大家都知隻病毒會潛伏，但潛伏幾耐，大量複製嘅條件係乜，大家又知唔知？

其實隻病毒 somehow 識 detect 我地嘅 immune system，雖然任何病毒都無生命，但佢地都好「聰明」，研究病毒嘅學者至今仍未知點解會咁 ....

不過知道佢地嘅 behaviour 其實已經都算幾好，就係佢地入左身體後第一時間就係 detect 我地嘅免疫系統，同埋佢地自己友嘅數量 .... 無錯！佢地做緊嘅就係比較緊敵我強弱，我知係難以至信 .... biologist 知道後都 O 曬嘴 .... 不過佢地就係咁「聰明」

呢個分析敵我實力差距嘅階段就係所謂嘅「潛伏期」

咁所以，好喇，收集曬資訊，做曬分析，咁點？
夠贏面，就會大舉入侵細胞，免疫系統 detect 到細胞異常，開始免疫反應，病徵陸逐出現。
否則，繼續無限期潛伏，只要唔引起白血球注意，佢地就唔會被殺「死」（其實係分解，病毒無生命，何來死？）咁樣就知點解蝙蝠可以同體內長期都有多種致命病毒共存，就係因為病毒入左去之後知道打唔過，索性無限期潛伏

點解知道打唔過？因為蝙蝠嘅免疫系統係被研究人員稱為超級免疫系統，其中一個原因係佢地身體長期發燒！作為唯一一種識飛嘅 mammal, 佢地飛行時身體會發熱致 40 deg C，令佢地嘅免疫系統長期活躍

所以我地嘅身體都一樣，但人類正常體溫去唔到 40 度，但長期維持身體溫暖加埋健康嘅飲食同充足嘅睡眠，其實已經好足夠令體內嘅病毒（如有）保持不活躍狀態

所以請大家每日都要沖熱水涼至少 15 分鐘，多飲水多食生果，多做運動，著夠衫，帶口罩，避免去人多嘅地方，每日 keep 住呢啲規則，捱過冬天就會無事！

help share please ....

鬥長命呀各位！！

畀負評個位可否出黎講兩句 ....

好似好content farm feel

Push

屌，我打左成半個鐘，無一隻字係 copy and paste，我無錢賺咖 ....

cls, 已經有 3 個負皮 ....

所以要燒毒

幫推 pls ....

變左超級傳播者

長期發燒咪得

幾有趣
你自己打既？

所以增強自身免疫力係錯？

樓主係從事d 咩職業 比個信心我地信你講野

好有台灣post feel
拿拿林冷手打個熱飛機先

咁中左之後個人發燒咪又可殺番佢

但點解唔會消滅病毒而係共存

以前上 bio lecture + 最近自己 study 得出嘅結論 ....

今日度35.3c
著得唔算多但我係幾易出汗嘅體質
所以一般都唔著咁多

咪撚on9啦
你著幾多衫都係37度架啦

我日日都沖熱水涼同埋訓覺電暖墊開到最熱

咁你點解釋當年SARS愈後生愈易死？

唔好勞氣，整個正皮過你

佢做精神病院

比人研究果個

警告！香港人正在陸逐返工

起下底就知咩事
9up兩句
比人屌就選擇性失明/潛水

“冠狀病毒”是什麼？武漢新型肺炎病毒是如何使人生病的？

傻閪驗腦post

the truthfulness of this article doesn't base on my career ....

if someone finds it faulty, may he/she speaks up so that we all can benefit !

22:20
同你講嘅唔同喎

如果係真，咁真係natural selection
仲將好撚多不良習慣改過黎

你教人做超級傳播者？

係咪⋯⋯真架⋯⋯

講英文唔代表你有道理

玩證偽呀？

我覺得你個腦裝屎

請證明你個腦唔係裝屎

免疫反應 takes time .... 好多時產生到足夠抗體時已經成個肺都係病毒，或者甚至自己畀自己嘅白血球殺死 ....

乖啦，至少講下大學讀咩

姐係佢哋識舉手喊我想打波？

都話病毒識得分析形勢強弱 ....

你都烚戇既, 人體識恆溫架

你邊撚個呀
自己9up要人廣傳，害死人呀

正皮係比OP一番心機

好似9UP但又好似幾有道理

我無負 但咁講法即係長期隱形病患
對社區有害無益

屋企個電熱水爐煲滿水都唔知沖唔沖到8分鐘

癡撚線
會無限期潛伏 咁姐係中咗嘅話
點都會死

有啲情況會跌一兩度，個陣就危險 ....

[合法罷工 ， 助己助人] [送你的命給狗官] [染病的你、升官的他]
[少部份醫護已開始罷工、請珍惜機會、接力更多人響應]
本身你在醫院/海關/巴士司機/ 金融/酒店/運輸/任何政府崗位工作
又有傷風感冒症狀 （很容易自製冷親)
請上齊裝備即刻去急症室睇醫生 醫生一定畀你嚇親畀假紙你 甚至將你隔離 變相罷工， 即時救港行動
只要你有輕微發燒症狀， 拍片做證 ，你老細就吹你唔脹， 你問:係唔係要返工傳染畀同事先至安樂？
病假救港、助己助人、刻不容緩

我不停打丁磨擦
有望上升到40度

幾認.... 9up

好啦假設你講得啱, 身體免疫力強唔發病
但係病毒都依然潛伏體內, 直到永遠

睇樓主啲英文就估到一定同佢職業無關

肯去應用知識
大膽地去做推論做假設係好事嚟
但係要小心求證

樓主個理論
同講話個人覺得凍會導致感冒係一樣

好撚癲.......點同蝙蝠鬥

夜晚都係著埋隻襪先

體溫跌1 2度好大獲架喎樓豬
正如發燒同正常體溫都係差1 2度喎

著暖啲實冇死

sor 借個位

點？2月3號係咪罷工?點解可以完全冇人講

咁係咪keep住個人暖一樣照感染到唔發出嚟仲可以傳染人

push

傻啦
你探下熱自己有冇37

無乜科學根據

我仲日日起身都沖凍水涼

沖熱水涼至少 15 分鐘 儲水式電熱水爐嘅玩家點算

講到似層層

人類最強免力 係37-37.1度 維持呢個溫度夠了

佛心啊

開始感染時身體 condition 唔夠好，畀病毒有機會大量複製（注意唔係繁殖，係複製）

後來畀自己過盛嘅免疫反應 ko ....

我記得醫生講話37其實已經算體溫偏高，正常係36.8

訓醒未？
當年死既9成都係老野

飲啲vodka 咪殺撚晒佢哋 使乜煩

雖然係廢話, 但都無錯既

我覺得熱力係可以對抗病毒

利申 中左甲型流感 沖50度熱水涼個下好似好返咁
其餘時間著5件衫都手腳冰冷
我仲要係健身撚 好耐冇病過

37度係最好免疫力溫度時

想知你點樣fact check.....
上面打嘅字，我一啲都唔信係真

酒精消毒大法

簡單d黎講，就係食生果，早d訓，做運動，增加抵抗力囉

咁最後果段又講得冇錯既

打小啲飛機

咁個病毒一直係身體係咪唔會消失？直至身體抵抗力弱就病發？

咁唔怪得之老野咁易死
同埋都要做多D運動
郁一郁個身就會暖好撚耐

想知樓主有冇source 證明紅字
你好似想學術性甘講
但係冇prove既話同9up冇分別

Btw最後一段係岩既 大路到唔會駁到

跟

沖十五分鐘熱水涼.....
有得沖五分鐘熱水涼都算係咁

有用！推！

食維他命c有冇用？

佢都淨係話有可能，但另一個 source 話係因為蝙蝠有 super immunity 喎

真，打飛機會易病D（個人認為）

BTW樓豬上面果段野都唔知佢up咩
但最後果句無講錯既

咁你就要學下咩叫 protection by herd immunity 喇

有廢老抗疫味

有source?
我所知既係蝙蝠係可以靠自身飛行既哺乳類動物。
所以需要極大量運動,而呢種高能量運動會破壞生物既DNA
而生物既免疫系統係會自發性排除壞左既DNA
於是為左避免免疫系統長期都打緊仗,因此進化成一種較暖和既免疫系統去停止排除呢類DNA(簡單講就係降低保護等級),最終導致蝙蝠可以與多種病毒共存。(而唔係長期發燒所以免疫系統長期活躍)

利申:當年SARS記憶,唔一定岩

有咩好屌有咩好質疑
不嬲都係多做運動保持身體溫暖保障健康

會唔會焼壞腦？

flu virus 都一樣，所以點解啲豬同雞要撲殺 ....

未證實又叫人廣傳，on99, 放上抖音啦

“免疫”同“唔會傳播”係兩件事嚟喎

沖熱水涼至少 15 分鐘？？？
儲水式熱水爐已經做唔到

拉

我信呀，之前睇viutv恐怖醫學有集講到每日用40度嘅水浸浴係會增加免疫力

電熱水爐用家點算⋯⋯

探熱誤差都有啦

都係出於好意叫大家照顧好自己姐

所以咪會有 herd immunity ....

體溫長期36.6-37
利申極瘦

yes, 但如果多數人都 keep 住暖，就唔會有大爆發

負反饋機制，身體覺得凍，身體就想方法產生熱力，打冷震，加快血液循環，燃燒能量

相反身體過熱會出汗降溫

所以吻合我預測
日本，台灣，美國，甚至歐洲已爆本土病例
泰國，新加坡，各10單但全部移入病例

香港爆第一單本土既時間，都巧合係天氣寒冷時爆發
所以呢幾日大量人湧入加上寒冷，係比較危
大家小心

啲 prof 上電視講都係差唔多 ....

我有錯請指正，等大家都得益 ....

人地係專業範疇既prof
你係邊撚個

就咁聽你解釋潛伏期就知膠都費事畀
有睇下之前好興嗰套日文擬人細胞動畫先出黎講潛伏期啦

你嘅分析來自於自己推論？
你有無啲咩學術背景。。。
醫生都無講迥啲咁嘅嘢。。

冇話你錯
係9upper姐
搵返我上面reply
highlight 左既地方麻煩俾source

好怕凍既人係咪死得

share

thanks for your endorsement ....

似是而非

假
死亡率跟住年紀一齊上升
數據上網大把

部份係 lecture 聽返黎，部份係自己搵資料 (歐美 source)

其實如果假切溫度係真弱點，但又殺唔死
點解第2年冬天唔會浮返出黎嘅？

其實真係常識 不過好多人忽略咗

理論上可以等到你 80 歲先發病，都係視乎你嘅免疫力

推

yes.
所以我成日焗桑拿
但keep住周圍咳
咁即係點

以前啲 lecture 就搵唔返喇 .... 最近啲 study 試下搵畀你 ....

暖爐 沖涼唔好沖太耐 記得長時間保濕

冬天我可以沖夠 20 分鐘 ....

姐係9up啦

儲水式電熱水爐做唔到呀嘛 我夠想沖廿分鐘啦

有，但幫助幾多唔知，主要始終要靠長期保溫 ....

無限期潛伏真係好撚恐怖
大家小心身體

蝙蝠應該係只係control 而唔會completely clear病毒 而且唔會出現病徵

使撚你講咩
唔著夠衫易病我老母都知啦

咁依類保暖行動只係凍天基本常識

但人體發燒40度殺死細菌係流囉
你發燒係因為你啲細胞打緊仗囉

蝙蝠係點我唔知,但人類免疫系統一定唔係咁玩

SARS 都係天熱時消失
天氣凍 死亡率亦會增加

樓主都冇講過殺哂D細菌

你以為社會會停曬手腳？呢個時候梗係會整疫苗 ....

打飛機先會暖

SARS係天熱時消失
部分原因係coronavirus 唔耐熱 同埋落雨有助洗走droplet in air

好似係講緊生蛇果啲 尼隻野可以無限期潛伏?

//令體內嘅病毒（如有）保持不活躍狀態
//捱過冬天就會無事！

咁到咗夏天啲病毒會從體內消失?
定係潛伏到下個冬天再出返嚟?

shit, 你啱 ....

2. Bats Have an Efficient and Varied Antiviral Response
It has been observed that viruses which severely affect other mammals, including humans, are apparently nonpathogenic for bats [20]. This adaptability of bats to harbor many viruses without showing overt pathology suggests that bats have evolved immune mechanisms that allow for benign virus–host relationships.

The immune response has two primary components, innate and adaptive. The host initially responds to infection by activating innate mechanisms. Genes such as those for sensing and repairing DNA damage and the inflammatory process are under positive selection in black flying foxes and David’s myotis (Myotis davidii) [21]. For instance, there are mutations in the coding sequence of p53 functional domains that are unique to these bats. Interferons are the primary innate effector molecules that control viral replication. Several types of interferon have been identified in bats, especially Type I and Type III. Type I interferon is induced after virus infection in Egyptian fruit bats whereas Type III interferon is induced similarly in pteropid bats [22,23]. It is interesting to note that interferon genes in black flying foxes have contracted in terms of diversity. The number of variants of interferon present in these bats is lower compared to those in the gene loci of ten other vertebrate species. Despite this decrease in interferon gene diversity, black flying foxes express these variants at higher basal levels than other mammalian species. This suggests that the interferon and interferon stimulated genes are constitutively expressed in these bats [18]. In contrast, a recent study of the genome of Egyptian fruit bats shows expanded diversity of Type I interferon genes. This, as well as expansion of various other immune genes, suggests novel modes of antiviral defense in bats of various species [24]. Novel modes of antiviral defenses could exist in other species of bats and future studies would help in revealing them.

咁講嘅做個運動出身汗都OK？

please see the pinned post ....

蝙蝠好快會成為全球集中研究嘅動物

Pushhhh

雖然你最後嗰段啲忠告係唔會錯嘅老生常談 小弟讀咗幾年醫科 virology and immunology 比你講到打機咁款 只能欣賞你嘅創意 👍

唔好9up啦
好多小朋友會信架

扑多d

你叫我地儲水式熱水爐撚點沖15分鐘呀

我畀人 ko 左喇 .... (see pinned post)

咁凍
開40度沖涼啦

好似已經過左最顛𡶶時期 ....

唔講呢隻新病毒，以前已經有研究指，溫度低時身體免疫力會差

係蝙蝠身上可以
但係人類身上，如果一直唔發病，如果唔潛伏可以點？

咁病毒其中一個特性係視乎你免疫力黎選擇係咪發病應該無錯喎 ....

呢個本身就係發燒既原因

熱休克蛋白

只係活躍細胞，免疫力比平時高

食辣椒、浸熱水、運動呢d用後明顯feel到體熱咪會產生去增強免疫

進化做Batman
應該係唯一出路

病毒半衰期好短 一定要有細胞寄生先生存到 如果尼隻野無只寄生人既細胞而唔破壞兼複製既機制 過14日無事就無事

身體愈溫暖病毒就唔易生存！

應該係咁既原理

儲水式電熱水爐用家表示

well said by the narrator!!

生化武器

保暖做運動點都對身體好 推

咁如果畀佢搵到 receptor，有得唔做 viral replication？

其實今次畀我地見到最恐怖嘅係 fear ....

武漢啲人因為封城，即使感冒都因為驚係肺炎個個爭住去醫院，結果係身邊排隊嗰個先係肺炎 ....

WIKI:
病毒對宿主細胞的結構和生化成分會產生廣泛的影響，[34] 這些影響稱為「細胞病變效應」。[35] 多數病毒感染最終會導致宿主細胞死亡。死亡的方式有裂解、細胞膜病變和凋亡（即「自殺」）等。[36]通常宿主細胞死亡是因為病毒合成的蛋白質終止了它們的正常生命活動，這些蛋白質不一定是組成病毒顆粒的蛋白質。[37]

有些病毒不會使宿主細胞發生明顯變化。這些病毒潛伏在細胞里，活動並不活躍。在該階段，細胞通常功能正常，且基本不會出現感染跡象。[38]病毒會潛伏數月乃至數年，這會引起長期感染，皰疹病毒就往往表現如此。[39][40]

有些病毒，如人類皰疹病毒第四型（EB病毒）常會導致細胞增生，但卻不會造成惡性腫瘤[41]。不過，已證實人類乳頭瘤病毒等病毒確有致癌作用。[42] 當病毒將宿主細胞的DNA破壞到該細胞無法自我修復時，這個細胞就會凋亡。細胞發生凋亡時，它會徹底破壞受損的DNA。有些病毒擁有限制細胞凋亡的機制，使宿主細胞在完成子代病毒的合成之前不會死亡。HIV（愛滋病病毒）就有這樣的機制。[36]

推,
同埋唔好比喉嚨有乾痛既機會,
一乾一痛即食龍角散涼下個喉嚨,
體質寒底既可以keep喉嚨成日都涼朕朕,
M記就最好食少D了, 2星期先1次.

ok ....

有趣 有無相關ref

see the pinned post ....

連登上嘅中共網軍唔係講笑

佢可能真係37，發燒？

人類係恆溫嘅… 反而夠唔夠瞓就真係好影響免疫力啦

仲食m記？ 你藍絲嚟？

樓主 如果我中咗招 日日去焗桑拿係咪可以保命

整合番再打過篇出黎啦Bro

Would suggest you to see a doctor....

Too late ....

上網做下research先衝岀黎柒啦

唔小心負皮左 Sorry

做運動重要，因為做運動係最能夠keep住個人暖

推薦做多啲squat，因為用到大腿同蘿友肌肉，姐係人體最大舊的肌肉squat 運用到哂

慢慢上咁做做十下再休息一陣再做，8 set或以上，最好負重做

你試吓而家全祼企喺度10分鐘再返嚟講嘢
著衫唔影響體溫咁身體話你知好凍係做乜尻

37度好似係講緊核心溫度
如果高低過呢個溫度
當cold receptor 或 heat receptor detect到
身體會有一系列機制去調整溫度去返37度
當身體機制都滿足唔到就會中暑或者失溫
因為身體好多metabolic reaction個 optimism temperature都係大約係呢個溫度
所以post豬講嗰啲嘢完全係不切實際

咪係，可以差得幾多度

事實上SARS都係熱天平復喎

多謝樓主生動咁解釋咗個機制之前啲人話呢個病係會令色疫系統自己攻擊自己，所以唔應該增強免疫力，睇完你的解釋我諗呢個應該係錯誤的觀念

咁日日浸溫泉咪攪掂

發現樓主都幾on9
一係全中 一係全英啦
係都要又中又英 扮到好似好撚勁 似層層咁撚樣

兩個字就夠: on9

咁其實非洲人係咪會有病？

It’s never too late
你整合個新既開個correction post 我幫你一齊推
我都想share比周圍d朋友睇個原理係點

base on啲咩嘅分析黎 有無source ？
樓主咁樣好似同content farm分別唔大wo

Tui